[聽黨指揮] 解放軍四圍走？傳放寬著軍服外出 李卓人：恐勾起六四回憶

【新增動新聞】
有報道引述消息指，駐港解放軍部隊有意放寬軍人穿著軍服的規定，容許軍人「非因公外出」時，可以在香港公眾場合穿着軍服，以展示「軍人良好形象」，亦有助激勵部隊士氣。支聯會秘書李卓人表示，軍人應有緊急情況才出動，無事發生時不會穿著軍服「巡嚟巡去」。他認為，軍服是軍務的象徵，一旦駐港解放軍外出時可穿軍服，即使「非公務」亦猶如在街上巡視一樣，「直情就係『軍』臨城下，好似將香港變成『解放軍城市』！」

《南華早報》周四晚報道事件，部隊雖未有最終決定，但就指出不少軍人都希望能放寬，駐港解放軍則拒絕回應消息是否屬實，只稱會根據《基本法》和《駐軍法》的監督和執行相關法規。保安局回覆查詢時亦與駐港解放軍同一口徑，指解放軍駐港部隊一直嚴格按照《基本法》及《駐軍法》在港履行防務職責，不評論有關報道。

李卓人指，解放軍在港人心中刻骨銘心的印象，正是六四開槍清場，「你係咪要勾起市民六四的回憶，要香港人都感到恐懼呢？」他又指軍人就國家機器象徵，一旦香港市民與穿上軍服的解放軍發生衝突，勢必會令事件擴大，所以放寬駐軍穿軍服外出是完全不必要。

立法會保安事務委員會副主席涂謹申則指，最重要是解放軍會否經常外出，但認為駐港解放軍屬禁閉式管理，相信軍人都留在軍營內，不會經常外出，亦想不到他們外出的原因，「太平時間，佢唔會喺彌敦道行街吧？」

涂謹申又指，駐港解放軍軍營有球場、電影院等設施，駐港解放軍的自由度遠較內地解放軍少，更笑稱解放軍應不欲軍人被資本主義的「花花世界」影響，「無理由會畀社會主義嘅鋼鐵長城，被資本主義去腐化嘛。」

身兼中央軍委主席的國家主席習近平今年4月簽署3條與解放軍有關的命令，以「十個嚴格」規範軍人行為以塑造軍隊形象，並針對軍服、鞋帽、襪子、服飾配套制定穿戴標準，如不得自製軍服、著軍服時不得戴非制式手套和戴手鐲等。但同時亦修改軍人「非因公外出」除了可穿便服，亦能穿軍服。

習又拍板為解放軍文職人員配發新的制服，包括禮服、常服、作訓服、標誌服飾，並與軍裝有明顯區別，包括無肩章、臂章、資歷牌、八一標識及五角星標識。

翻查《駐軍法》，當中未有條文規管駐港軍放軍的軍服和打扮，但駐港部隊一直採取禁閉管理，並實施輪換制度，普通士兵服役年期為一年，過去曾有報道指他們一般都會在退伍離崗前一天才能離開軍營外出。軍官則每4至5年輪換一次，最長可留港6年，每年享有一個月假期回鄉探親。

第七條 香港駐軍的飛行器、艦船等武器裝備和物資以及持有香港駐軍制發的證件或者證明文件的執行職務的人員和車輛，不受香港特別行政區執法人員檢查、搜查和扣押。

香港駐軍和香港駐軍人員並享有在香港特別行政區實施的法律規定的其他權利和豁免。

班支那毒撚實周圍捉啲靚女上軍車入營老強再屈人擅闖軍營

邊軍官成撚日出街架喎
老婆仔女落埋黎一齊，又一城都唔少啦

著軍服真係大撚曬
連警察都要俾面

公安拖警犬

回歸廿年

而家話卒仔都可以行出軍營

屌佢老母

新興犯罪組織：休班解

會唔會食嘢唔俾錢。

組團去屌7佢地 教佢地咩叫言論自由

唔著軍服出去咪仲恐佈....
我覺得出去一定要著輕軍服tim...唔可以配武器

皇軍 vs 皇協軍

解放軍票

非常好，港獨撚暗殺唔會點錯相

是但一個普通人著下軍綠色衫褲長靴 我咪好混淆

好想弟日喺街見到可以訪問佢地對六四的睇法

智障
邊有軍隊會喺執勤時間外著住周圍走?

真一假十
一街都係

體現中國香港主權

納粹黨衛軍

等睇廢佬俾佢地最尊敬既解放軍往死裡打